僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」

僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」

林鄭月娥

【中大民調】

【本報訊】6月圍城，連續兩周日過百萬港人上街反惡法，顯見民意不可欺，硬銷《逃犯條例》修訂的特區政府也被市民唾棄。中大香港亞太研究所最新民調顯示，市民對特首林鄭月娥與三位司長表現評分，以至對特區政府表現的滿意度及對中央政府的信任度，相較5月份全線顯著下跌，其中林鄭評分急跌10.6分。民主黨立法會議員尹兆堅相信這種「跳崖式」跌幅引爆點是硬推「送中」惡法，指結果顯見大部份市民已認為林鄭無法再管治，促她兌現選舉承諾，辭職下台。

調查本月17至20日、即兩次遊行後進行，訪問了732位市民。雖然林鄭6月15日已宣佈暫緩修例，市民仍然對特區管治信心大失，林鄭整體評分為37.5分，較5月份急跌10.6分，遠低於去年6月評分的55.5分。三位司長評分也較上月全面下跌，政務司司長張建宗最新評分為37分，財政司司長陳茂波則為34.4分，未能解釋修例法律爭議的律政司司長鄭若驊也跌至26.8分，位列榜尾。

相關新聞：外交部：不容峯會討論香港問題

逾半人不信任北京

至於對特區政府表現的滿意度，僅18.4%受訪者表示滿意，明顯較一年前同期的32.6%為低；不滿的達60.4%，較一年前30.1%為高。最新調查顯示僅22.1%受訪者表示信任特區政府，表示不信任的有48.9%，若與去年同期比較，前者百分比明顯較當時的34%為低，後者則高於當時的22.9%。同一調查亦顯示，17.4%受訪者稱信任北京中央政府，表示不信任的則有54.7%，前者較去年同期的21.9%為低，後者則較一年前的41%為高。

尹兆堅指林鄭上任後持續出現DQ事件、作出政治檢控、力推一地兩檢，加上硬推送中惡法，「令市民人人恐懼」，認為她與問責班子權威盡失，「政府唔係跛腳鴨，直情係兩隻腳都跛晒」，「如果有啲廉恥、有啲尊嚴，下台問責吧」。

■記者許偉賢、梁穎妍

上一則
上一則
冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害

下一則
下一則
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回

外交部：不容峯會討論香港問題
示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開
藍絲社團到警總送龜苓膏
工會撐警 消防員斥黑箱作業
連登仔向鄭若驊發最後通牒
民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命 警方非法用催淚彈射胸
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免
11監警前委員聯署 促獨立查衝突
伊院三人小組查篤灰護士
速龍隊無編號 市民申覆核
冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回
汪明荃認同鬧林鄭「母親論」
譚志源：條例冇可能返到轉頭
狠批中國人權法治 瑞典拒移交紅色通緝犯
百人名單 女巨貪排首位
無懼恐嚇 留美港少女誓發聲
71%台灣人撐港反送中運動
民間馬拉松抗爭趁G20向習施壓

囤地波失蹤人口竟然仲低分過射波大師張建宗

[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

4000 已經夠得罪唔少人喇

派四千派年幾都未有嘅怨氣

咁搞法真係唔夠想佢落台

點會無法管治？賴死唔走就得

全部都係廢話

如果過半數既港人唔再支持佢佢話會落台
呢家有做咩 講大話就最叻 社會撕裂都係因為你搞成 仲好意思講管治

睇嚟要大家出手挽留林鄭
我們需要跛腳鴨

民意係香港係無意思

相關新聞個度
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回

咁既話真係完全架空